\part{Второй отборочный этап}

Второй отборочный этап проводится в командном формате в сети
интернет, работы оцениваются автоматически средствами системы
онлайн-тестирования.
Продолжительность второго этапа составляет 52 дня. Задачи требуют
от участников наличие навыков программирования, носят
междисциплинарный характер и помогают отработать те
навыки, которые потребуются для решения командной задачи заключительного этапа.

Участники не были ограничены в выборе языка программирования для
решения задач.

Объем и сложность задач этого этапа подобраны таким образом,
чтобы решение всех задач одним человеком было маловероятно. Это
призвано обеспечить включение командной работы и распределения
обязанностей. Решение каждой задачи дает определенное количество
баллов. В части задач баллы зачисляются в полном объеме за
правильное решение задачи, в другой части задач баллы начислялись
за частичное решени. В данном этапе можно получить суммарно от
0 до 105 баллов.

Задачи выкладывались партиями: в начале второго этапа и затем
через каждую неделю.
Команды могут выполнять задачи в любом порядке. Задачи допускают
неограниченное число попыток сдать решение.

\input{2nd_tour_assignements}

\input{2nd_tour_winners}
